八素人攻白區拉建制落馬

八素人攻白區拉建制落馬

黃大仙區議員譚香文（左四）昨率領一眾有意參選區議會的素人舉行起動大會。何健忠攝

【反自動當選】

【本報訊】反送中浪潮席捲11月區議會選舉，為阻大批建制派自動當選，民主派除在多區派人出選，多個組織也呼籲素人積極參選，挑戰尚未有民主派擬參戰的「白區」，令「白區」數目由最初約100個，劇減至不足20個。由黃大仙區議員譚香文牽頭的「反自動當選運動」有意派出至少八人出戰，但其中四人與其他民主派素人撞區，雙方仍在協調中，譚強調不會「生人霸死地」，有需要會讓合適人士出選。

6月反送中運動以來，民主動力、連登及反自動當選運動等多個平台，均呼籲市民積極參與區選，打破建制派不費吹灰之力就在區議會選舉自動當選的現象，還市民一個選擇。

最新戰況是全港18個區議會中，12區已再無「白區」。全港452個選區中，餘下不足20個白區，較上屆66個銳減，現時白區主要集中在鄉郊。上屆自動當選的建制派立法會議員包括民建聯柯創盛、工聯會麥美娟等，今屆或將面臨挑戰。

相關新聞：大埔千人上街 舉鏡籲警「睇清自己」

與泛民協調 「搵最好人選」

譚香文昨率領反自動當選運動成員舉行起動大會，宣佈有意派人出戰多個選區，包括元朗、觀塘、北區和中西區等。「素人」航空學院客席講師莊鼎威有意在黃大仙龍翠區服務，他批評特首林鄭月娥漠視市民訴求，並非為市民服務，眼見青年在反送中運動中為社會付出，決定「自己香港自己救」，透過地區服務打破建制派壟斷區會。

曾經北上「搵真銀」的人民力量陳志全的前助理李煒鋒，則有意落戶天水圍，他坦言本來已對政治失望，因看到港人在反送中運動的堅持，決定重投政圈。

但反自動當選運動有意派人落場的觀塘曉麗、黃大仙鳳凰、中西區大學、元朗富恩四個選區，均有其他民主派人士打算參選，召集人霍嘉誌稱強調會與非建制派盡力協調，「會盡力搵一個最好嘅候選人出嚟，無理由民主派自己𠝹票」，他又強調會讓民主派政黨優先出選。

譚香文補充，她所挑選的選區是政黨未有計劃派人出戰的白區，至於現時其運動派出的人選與部份民主派素人出現撞區情況，她稱協調仍在進行中，強調不會「生人霸死地」，更不會讓非建制漁人得利。另一召集人葉先生補充，若未成功協調，傾向以初選方式解決。

上一則
上一則
地產經紀法律女生 勇武，只為保護心中所愛

下一則
下一則
聶德權避談警暴 反指示威者極端暴力

大埔千人上街 舉鏡籲警「睇清自己」
港島東今舉行反送中集會福建幫晒馬：人若犯我 我必自衞
警指「認清冷血政權」口號煽動
被控暴動機師遭國泰停飛兩地勤被炒
空總轟北京毀一國兩制
萬人接機第二天默站抗打壓
盧建民：警被仇恨支配
「特區地獄」陰司紙遺黃大仙
小朋友為哥哥姐姐加油志願不再是警察
銀髮族遞信：林鄭破壞香港考第一
全港中學生擬9.3罷課
深水埗禁遊行「因有警署」
空手道港將義教自衞術
內地禁黑T運港 查封製衣廠
涉刮花警署外牆3厘米 清潔工保釋
建制藍衣人撐警 與荃灣暴徒撞衫
方仲賢購觀星筆CCTV揭警跟蹤
民間調查報告：警濫權重創法治
地產經紀 法律女生勇武，只為保護心中所愛
聶德權避談警暴 反指示威者極端暴力
英外相致電林鄭促獨立調查
外交官遭官媒起底 美斥危險
賀一誠：鄰近地區事件損兩制
鐵怒沿線 區區開拖

盡量拉低雙料議員